{
    "question": "Salah satu daerah penghasil rempah rempah di Maluku adalah ...\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p></p><p> <strong><em><u>Ternate dan Tidore, Maluku Utara</u></em></strong>, merupakan daerah di Indonesia yang menjadi sumber penghasil rempah-rempah di dunia.</p><p></p><p></p><p>JADIKAN JAWABAN TERBAIK JIKA ANDA MERASA TERBANTU \u2728</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tepung-yang-diharapkan-dari-singkong-dan-jagung-650",
            "question": "Tepung yang diharapkan dari singkong dan jagung\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Tepung tapioka dan Maizena</p><p></p><p>semoga membantu.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tepung dari singkong adalah tepung tapioka</p><p>Tepung dari jagung adalah tepung maizena</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "zat-tunggal-tersusun-dari-satu-jenis-zat-yang-abisa-diuraik-433",
            "question": "Zat tunggal tersusun dari satu jenis zat yang \u2026.    a.bisa diuraikan\r\n b.bisa dicampur\r\n c.tidak bisa diuraikan lagi \r\n d.Memiliki reaksi kimia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. tidak bisa diuraikan lagi</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-kata-bhinneka-tunggal-ika-927",
            "question": "Apa arti kata Bhinneka Tunggal Ika?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>\u201cberbeda-beda tetapi tetap satu jua\u201d.</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>maaf kalau salah semoga membantu</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "yang-bukan-termasuk-keragaman-agama-di-indonesia-adalah-468",
            "question": "Yang bukan termasuk keragaman agama di Indonesia adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mengejek Agama lain</p><p>tidak menghormati agam</p><p>tidak menghargai</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "perhatikan-bacaan-berikut-adaptasi-mayarakat-terhadap-ketampakan-862",
            "question": "Perhatikan bacaan berikut!    Adaptasi Mayarakat Terhadap Ketampakan Alam Sekitar\r\n\r\nPermukaan bumi tidak rata. Permukaan bumi ada yang tinggi dan ada yang rendah.\r\nKetampakan alam adalah berbagai bentuk muka bumi yang terjadi secara alamiah.\r\nKetampakan alam terdiri atas dua bagian pokok, yaituketampakan alam berupa perairan dan\r\nketampakan alam yang berupa daratan.\r\nManusia melakukan adaptasi berbeda-beda antara satu dengan yang lain. Manusia\r\nhidup beradaptasi sesuai dengan alam dan ketampakan alam di lingkungan tempat tinggal.\r\nAdaptasi yang dilakukan meliputi jenis mata pencaharian utama, makanan, bentuk tempat\r\ntinggal, pakaian yang dikenakan, peralatan rumah tangga, dan teknologi. Semua kegiatan itu\r\nmenyesuaikan tempat mereka tinggal. Kita dapat melihat hasil adaptasi masyarakat suatu\r\ndaerah. Makanan dan barang-barang atau bendabenda khas dari daerah pegunungan\r\nberbeda dengan daerah pantai dan dataran rendah.\r\n\r\n\r\nApakah kesimpulan dari bacaan di atas?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>manusia beradaptasi dengan lingkungan sekitar nya. semua kegiatan menyesuaikan tempat dimana mereka tinggal. adaptasi mereka meliputi jenis mata pencaharian, makanan, tempat tinggal, dll</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga terbantu:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pola-gerak-yang-terdapat-pada-gerak-melompati-gelang-gelang-adala-112",
            "question": "Pola gerak yang terdapat pada gerak melompati gelang-gelang adalah....    Jangan ngasal ya ini untuk ulangan ukk\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena Lo wibu.  :-)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf bukan Lo aja mau ulangan</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8-alat-rumah-tangga-di-samping-mengubah-energi-listrik-menjadi-202",
            "question": "8.\r\nAlat rumah tangga di\r\nsamping mengubah\r\nenergi listrik menjadi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban:Alat rumah tangga yang mengubah energi listrik menjadi panas</p><p>Setrika adalah alat elektronik yang mengubah energi listrik menjadi energi panas.</p><p></p><p>Penjelasan:</p><p>semoga terbantu ya</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "daerah-terletak-di-kaki-gunung-yang-berudara-sejuk-kelembaban-ud-823",
            "question": "daerah terletak di kaki gunung yang berudara sejuk, kelembaban udara cukup tinggi, usaha pertanian yang sesuai adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>perkebunan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena di pengunungan biasanya beriklim dingin</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sd-20202021-7-43-perhatikan-gambar-alat-musik-berikut-alat-711",
            "question": "_SD_2020/2021    -7.\r\n43. Perhatikan gambar alat musik berikut!\r\nAlat musik tersebut berasal dari daerah ....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>snzhsbhajqiqiqi1i1i8ii2iiii1ii1u</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebutuhan-menghasilkan-barang-dalam-rangka-memenuhi-kebutuhan-hid-901",
            "question": "Kebutuhan menghasilkan barang dalam rangka memenuhi kebutuhan hidup disebut ...    A. konsumsi\r\nB. distribusi\r\nC. produksi\r\nD. Manipulasi\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. Produksi </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Semoga Membantu </p><p>Follow juga yaw &gt;&lt;</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C. produksi</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>#Semoga bermanfaat</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}